{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049887",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경숙옹주 태실 및 비"
    },
    "text": "慶淑翁主胎室及び碑\\n\n蔚山広域市蔚州郡凡西邑沙淵里山112\\n\n朝鮮・文宗(ムンジョン)のソニョであり、昭憲王后、沈氏の孫娘キョンスク翁主(敬淑翁主)のテシルとテビに1485年(成宗16)に建てられた。テシルは王や王室の子孫の胎盤を祀る小さな石室であり、テビヌン胎室が整備されていることを知らせるためにテシルの前に立てた碑石だ。昔から王室の繁栄と王室の子孫たちの無病長寿のために全国の有名な山にテシルを作って胎盤を埋葬したという。キョンスク翁主のテビの前面には''ワンニョハプフヮンお嬢さん態の(王女合歡阿己氏胎室)''、裏面には''聖火二十一年パルウォルチョユクイルイプ(成化二十一年八月初六日立)''と書かれている。テシルは1970年初めに盗掘されたが、以後、胎壺2点と胎脂1点を取り戻し、国立中央博物館で所蔵している。2004年12月16日、蔚山(ウルサン)広域市有形文化財に指定されており、蔚州郡(ウルサン・ウルジュグン)で管理する。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶淑翁主胎室及び碑はどこに建てられましたか？",
            "answer": "蔚山広域市蔚州郡凡西邑沙淵里山112に建てられました。"
        },
        {
            "question": "慶淑翁主は誰の孫娘ですか？",
            "answer": "昭憲王后、沈氏の孫娘です。"
        },
        {
            "question": "慶淑翁主胎室はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1485年(成宗16)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "テシルとは何ですか？",
            "answer": "テシルは王や王室の子孫の胎盤を祀る小さな石室です。"
        },
        {
            "question": "テビとは何ですか？",
            "answer": "テビは慶淑翁主のテシルに立てられた碑石であり、テビヌン胎室が整備されていることを知らせる役割があります。"
        },
        {
            "question": "テビの前面には何が書かれていますか？",
            "answer": "ワンニョハプフヮンお嬢さん態の(王女合歡阿己氏胎室)と書かれています。"
        },
        {
            "question": "テビの裏面には何が書かれていますか？",
            "answer": "聖火二十一年パルウォルチョユクイルイプ(成化二十一年八月初六日立)と書かれています。"
        },
        {
            "question": "テシルは何年に盗掘されましたか？",
            "answer": "1970年初めに盗掘されました。"
        },
        {
            "question": "テシルはどこで所蔵されていますか？",
            "answer": "テシルは国立中央博物館で所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "慶淑翁主胎室及び碑は何に指定されていますか？",
            "answer": "慶淑翁主胎室及び碑は蔚山(ウルサン)広域市有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "慶淑翁主胎室及び碑は誰が管理していますか？",
            "answer": "慶淑翁主胎室及び碑は蔚州郡(ウルサン・ウルジュグン)で管理されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 309,
        "QA": 371
    }
}